就全面封鎖美資媒體一事本人認為whatsapp Instagram, Facebook應該好快被香港禁用

從即日起4天內，向外交部新聞司申報名單，並於10日內交還記者證，今後不得在中華人民共和國，包括香港、澳門特別行政區繼續從事記者工作。

在北京，外交部表示，中方針對美方打壓中國媒體駐美國機構的行為，宣布採取多項反制措施。

措施包括：針對美方將5家中國媒體駐美機構列為「外國使團」，中方對等要求「美國之音」、《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》、《時代週刊》這5家美國媒體駐華分社，向中方申報在中國境內所有工作人員、財務、經營、所擁有不動產資訊等書面材料。

針對美方大幅削減、實際驅逐中國媒體駐美機構員工，中方要求《紐約時報》、《華爾街日報》、《華盛頓郵報》年底前記者證到期的美籍記者，從即日起4天內，向外交部新聞司申報名單，並於10日內交還記者證，今後不得在中華人民共和國，包括香港、澳門特別行政區繼續從事記者工作。

針對美方對中國記者在簽證、行政審查、採訪等方面採取歧視性限制措施，中方將對美國記者採取對等措施。

wtf

留名